（中途轉基）手足寫咗封情信俾戴耀廷示愛

戴耀廷教授道鑒：

現時立會初選細節未定，部分政團又比較抗拒初選，他們主要的理據有二：

問題一、有意參選者缺乏共同行動綱領，可能缺乏合作基礎

問題二、難以保障初選落敗者會服從棄選安排，黨派缺乏互信

本人支持初選+棄選方案，但同時提出以下建議，以提高各黨派參與初選的誘因。

1. 初選提供另一票，同時作公投 35+ 後行動藍圖（下文稱藍圖）

不論在政界抑或民間，現時對於藍圖的討論不足，抗爭者需要共同考慮此問題，否則會缺乏黨派之間的合作基礎。有意參選的政黨無可避免要向選民提供他們認同的藍圖，例如政黨甲、乙支持藍圖A，政黨丙、丁支持藍圖B，在初選的過程中，參選人要解釋他們的方案，最後初選將會有實質意義的改變。如果初選前政黨、選民已達成共識，初選將變成不同政治光譜的對決（中產對基層工人、淺黃對本土）；如果初選前未對藍圖有共識，初選將變成對藍圖的變相公投，如果多數選民支持藍圖A，即支持藍圖A的政黨甲、乙聯盟會勝出大部分席位，並得出共同行動綱領。

2. 參與初選者於選前公開承諾支持公投得出的藍圖

假設政黨甲、乙聯盟獲得大部分席位，但落敗的政黨丙、丁都會贏到部分席位，政黨丙、丁需要根據選前承諾，答應會執行公投勝出的藍圖，否則將不獲抗爭陣營認同，並不獲推薦和配票。此初選選前條件可保證不同陣營之間會達到有效、且有約束力（誠信擔保）的共識。建議一和建議二同時有助解決問題一，當各黨派有共同合作基礎，大家都會有誘因通過初選去達成選民的目標 —— 立會過半。

3. 參與初選者要有現任區議員作誠信擔保

有意參加初選者，必須得到現任區議員保證 —— 如參選者違反選前承諾不執行公投藍圖、不接納棄選安排 —— 該名作擔保的區議員必須辭職。舉例政黨甲有十名現任區議員，該十名區議員必須同時擔保該黨出戰初選的候選人會履行約定；如果有獨立人仕出戰則他要得到至少一名任何黨派的區議員作擔保。這個擔保條件是要參與初選者不單要押上自己的誠信，更要押上所屬組織 / 盟友的誠信，如果政黨甲的參選人違反承諾，而其黨友又不肯辭職，該參選人及其政黨/聯盟的政治前途都會盡失。此建議有助解釋問題二。

本人期望戴教授就此進行可行性研究，遊說各黨派團結一心，參與初選並以此初選結果推薦立會過半名單予選民。

道安

市民
籠外人

期望得到戴教授回信
立會過半 光復香港

自推

【立會要初選 「三不投」聯署】：

FB:
TG:

大家Share出去！

自推 2

期望戴教授回覆